中國工廠以機械人取代 90% 員工，產量提升 250%

舒超 11/02/2017

在中國東莞，一家生產手機零件的工廠最近採用自動化生產線，將原有的 650 名員工削減至 60 人，其餘工作全部由機器人負責。在 90% 的員工被機器人替代後，工廠產量提高了 250%，產品質量上升。公司總經理羅偉強表示，以後將只需要 20 名員工，就可以運營整個工廠。

更便捷的管理，更高的效益——對於工廠管理層來說，自動化絕對是一個利多於弊的選擇。毫無疑問，未來將會有更多的機器人工廠出現在我們的眼中，例如 Adidas，最近宣布將捨棄人力，建造「機器人工廠」。

我們推薦: 霍金：自動化及人工智慧將導致中產職業消失

自動化工廠

根據牛津大學的一份報告，最有可能被機器人代替的工作數不勝數，例如建築工人、預算分析師、稅務審查員和收稅員、房地產經紀人、收銀員、賓館和飯店服務員……

一直以來，人們都在討論，機器人和電腦將在「不久的將來」取代人工。現在看來，「不久的將來」已經到來，導致大量工作消失，首當其衝的便是製造業。

中國東莞長盈精密技術有限公司聲稱，以機器取代 90% 的廠工後，工廠產量提升了 250%，產品不良率亦減少了足足 80%。

機器人能代替人力完成工作，很多人對此感到興奮。機器比人更擅長重複性工作，而且不知疲倦，錯誤率低。人類可以將雙手徹底解放出來，專注於其他更有創造性的工作。

然而，問題是，很多人會因此而失業。對於很多原本從事製造業的工人來說，讓他們找到機器人不能代替的「其他創造性工作」，機會不大。

這是個自動化的時代，機器人已經開始對傳統的生產製造模式產生衝擊。但是，人類社會似乎並未做好準備平穩順利地度過這場變革。

果600人係咪拎黎生物發電

產能過剩同失業率都提升250%

試藥

香港應該剩番5年

無所餘亦無論足

大量失業下
社會到底是點

香港都係咁的方向

佢地可以做其他野嘅

屌你老母，又免費賣廣告

到時人類就可以更專注紛爭，第三，四次世界大戰不是夢

傳統賣平價衫舖頭已俾網購打殘，好多朋友去舖頭試完運動鞋size再網購，香港好多零售行業現在等死中

正解

知音

可以睇下美國改篇成電影嗰d未來漫畫
未來戰士, 特警判官, etc etc
冇一種生活係有人會鐘意

血汗工廠一早去晒東南亞
問題係大陸仲有好多低學歷低技術階層
班人又唔肯做工廠，又唔肯返鄉下耕田
根本隱性炸彈

網購未來都會自動化

到時無技術果d個個迫去做勞動

職位會大量減少

勞動力最易俾人取代，到時想做都無得做

更正，係被機器取代

果班先係社會炸彈，隨時寧願暴動搶劫都唔想去工廠

Elysium 極樂世界
應該會變成咁

窮人做哂d勞動工作同高危工作
有錢人唔洗做野收租做黃帝

紮鐵機械人，釘板機械人一出，班地盤佬可食屎

地盤 採礦 農夫呢d唔係短期內取代到既

鄰國班賤民等乞食

咁咪岩晒囉 釋放返勞動力返去姦田

農業局早就機械化好耐

同依家香港有咩分別

依家又話出性愛機械人，我諗人類好快雞都無得做

係唔係會支爆？
係就快

農夫已經可以被取代，除左高級農作物例如幾百蚊個西瓜個類

依家已經係咁樣啦

做哂外賣送餐

做黃帝係打蚩尤果個
唔洗做野收租都要時代革命

廣州菜 14分鐘前

血汗工廠一早去晒東南亞
問題係大陸仲有好多低學歷低技術階層
班人又唔肯做工廠，又唔肯返鄉下耕田
根本隱性炸彈

係唔係會支爆？
係就快

>>做哂外賣送餐

已經有無人機同自動車 送餐，除左打仗重有乜做

係球爆, 全世界一齊攬炒
根本全球化年代冇人可以獨善其身

打仗都唔夠無人機打, 美軍無人機係一條坐係control rm 打機咁打

未來戰士電影, 人樣一樣唔夠機械人打

而家大陸根本無人想開廠, 亦無人想打廠工, 而家開廠請人又要勞保又要住房公積金, 成本太重, D人又唔想返廠, 個個想舒舒服服搵多D錢, 唔係想去做服務業就係想去自己開業, 係大陸開廠機械化只係無辦法之中既辦法, 但長遠來講, 機械化都解決唔到工廠外流, 因為除左工人成本, 其他成本都高過晒其他地方

( Show Blocked User - 插班女同學 )
Cap撚夠廣告未

其實有工無人返，有人無工返，都係因為付出同收穫唔成正比

球爆

根本係太多人，變晒廉價勞工，手工又差
如果手工專精，再支爆多幾次減少人口就無問題

澳洲成個大國自給自足都係用機器
粗重有少少技術性嘅辛苦工作又高人工
比起中國係少左好多d垃圾人種

正比條毛咩，支那老闆永遠只會諗點樣縮皮，一係唔加人工，一係減材料費，造一堆垃圾出來無人要or賣去第三世界，呃銀行借貸渡日

如果支那有心建立良好品牌，人工高材料好，打出左名堂之後就可以提升價錢，自然養得起員工，但可惜支那係老翻國，只會累鬥累

第時行電子貨幣,搶都沒得搶

農業人地美國一早用曬機器喇

最多咪一條友揸車收割

起樓都研究緊機械臂起喇

網購平唔平得過鋪頭先唔講，但起碼款式顏色一定多過鋪頭

但無得試

如果試身app可以普及就掂

其實有冇人明依個廣告講咩
個bb比人掉撚轉

好老實講, 今時今日, 你就算大量投資, 起左品牌, 但你單價高一樣等收皮, 而家全世球都係窮燃居多, 歐洲其實好燃窮, 而尚算有錢既人, 根本唔會買made in china野, 就算真係手工質量好都無用

九十年代已經講緊機械化
講到今時今日都仲講緊

器官採集

咁樣叫機械人？

而家呢D應叫全自動化, 機械化一早做緊啦

人類終於唔洗返工喇

原始自由人或成最大贏家

諗起隻game 王國的興起 時代玩到尾
AI爆seed咁爆

無人會有自由，美國殖民者同印第安人

全球都喺監察之下，土地、資源都掌控喺強權之下；人只有分為奴隸同唔同嘅奴隸主。

少數所謂原始人就好似生活喺動物員入邊嘅熊貓一樣

lm

支爆

十億人失業
諗起都爽

失業+產能過剩

加貪

呢個老闆都算有先見之明，而家唔用遲d到自己被人淘汰

機械化無底深淵，講1000年都得

遲下可能中央一聲令下禁止所有工廠機械化，
停止現代化，回到石器時代以利用大量人力資源

治安差 乜都死

失業 暴動

資本主義係咁架啦，關中唔中國咩事

人工智慧恥笑緊我地